梁振英認為理大未報警已非「去得好盡」 學生感以前美好是「被洗腦」

（圖片來源：蘋果日報）

理工大學民主牆去年10月初被人以紅紙遮蓋，部分學生會成員闖入校長辦公室樓層，要求與校方對話。經記律聆訊後，校方最終勒令碩士生何俊謙退學、前學生會會長林穎恆停學一年、另外兩人則被判社會服務令。為理大前身理工學院畢業生的全國政協副主席、前特首梁振英昨晚於其社交網站發文，指理大未報警已非「去得好盡」。

對於何俊謙說「我哋只係想香港好似以前咁美好，有言論自由」，梁振英形容「這是年輕人被洗腦後的荒謬」，認為何口中的「以前」是指回歸前，反問「你知道回歸前的『自由』是什麼一回事嗎？」他提到當年學生示威時，被「港英的洋警官」打到血流披面，但警官沒有被起訴或懲處。他續指，過去港英警隊有政治部，並有專門囚禁毋須審訊的政治犯的地方，反問「你有考慮找他們談談『以前』的『美好』嗎？」

對於泛民指理大在此事上「去得好盡」，梁振英認為「錯了，還未報警呢！」，並稱泛民常「攪私人起訴」，反問是否應用泛民思維，將何告到法庭，由法庭還他清白。

佢想講當年67果班?

呢條廢老成日出黎刷存在感做咩

放炸彈嘅中共共産黨匪暴徒

港獨之父最近咁多嘢講，係咪真係謀住黨主席個位？刁种睇緊啲你條靚好喎，一下唔覺意畀佢搞到各省紛紛獨立就唔係幾好啦

再諗住做特首囉

咁啲黑社會都唔係去到好盡，佢地自己執行家法無報警，抵讚

理大生做的事情是否不對？
我應為他們沒有做出任何損害理大的聲譽，他們只是表達微少的聲音都不可以；這是甚麼道理？在發達文明的國家或城市都會容許不同聲音。
現在香港的政府做了甚麼？政府常對外界是好包容不同聲音，叫個曲街啦，口講一套做另一套。今天，理大學生事件不出嚟支持，未來我們發聲的機會越嚟越少。故我明天會去撐班理生，希望有同行者見

咁幾廿年前放菠蘿果班點計先？
做到局長喎 冇vetting架？

奴才相

港英做過=岩？
人地做賊=做賊岩？
689 d垃圾邏輯

即係講宜家香港都比支那殖民緊

你哋真係覺得佢真心？作為父母，平時做人幾仆街都好都會想仔女好，所以佢三個仔女咪移晒民去英國、讀英國嘅大學。

而家讀緊大學嘅毛未出齊就過咗97啦，邊會畀人洗到腦，講戀英一定係689行先啦，你覺得佢真心，佢覺得自己擺明講大話都會有人信咋

狗

港獨之父係話d學生做得唔夠，未去到最盡

佢借港英時期o既香港訓介年青人要拋頭顱撒熱血咁去抗爭， 暴力先係唯一出路。

港獨之父好野